［注意］日本針對武漢肺炎，對入境者採取新措施！

共同通信社新聞

加藤勝信厚生労働相は13日、新型コロナウイルスによる肺炎の患者や感染が疑われる人に検疫法上の「隔離」や「停留」といった措置を取れるようにする方針を明らかにした。14日に政令を施行する。

いずれも感染症の国内流入を防ぐために感染症法や検疫法で定められた措置で、入国前に実施する。隔離は空港や港で危険な感染症の感染が疑われる人が見つかり、検査で陽性となった場合、そのまま医療機関に入院させる。停留は、飛行機や船舶に1人でも明らかな感染者がいたら、乗客全員を入国させずに検査結果が出るまで医療機関にとどまってもらう。

加藤勝信剛剛宣佈，對武漢肺炎患者或懷疑似感染人士採取檢疫法「隔離」和「停留」措施，並將於14日實施。

如果機場或者港口發現危險既疑似感染人士，檢查後發現呈陽性，會立刻送入院隔離

重點來了

如果飛機或者船上有任何一位明顯既感染者出現，所有乘客都不能入境，直至從醫療機關取得有關檢查結果為止

如果即將去日本既人要小心，求神拜佛唔好同懷疑中招人士同機，唔好彩既話全機人都GG有排都唔走得

Push

On9?
比香港好d，但都係on9
支那人實濫用

蘿蔔頭真係戇撚鳩，仲嫌鑽石公主果邊唔夠多人要一機一機咁放入嚟送去隔離

奧運關係

頂，全機捉鬼

啲蝗上得機都食左退燒藥啦，落機點會知

要睇蝗想去日本定香港醫

雖然係爽，但道德上難做
因為原機遣返等於送下班機嘅人去死，增加其他人患病風險
而且有相似症狀又唔代表衰呢樣，如果確診喺人道立場上又要救佢

所以最有效係停航，索性封關，或源頭阻截，叫航空公司唔俾去過支那嘅人上飛機

14日洗唔洗自己比錢先